多人用密碼管理 Password manager?

用Android + Windows, 但Google Password兼容性好差，得少量網站支持註冊果陣Create password + 記低。

之前試過買Keeper，但用Chrome每次都要入咗Master password先自動輸之後一星期就退咗款。

見仲有lastpasswod, 1password, bitwarden, nordvpn等選擇，大家有咩意見/建議/經驗分享下？

用開keepass
免費，開源，跨平台，Local，可以用dropbox/其他cloud service sync key

bitwarden

用開lastpass 有自動form fill好方便

LastPassword好buggy

用緊 bitwarden

opensource既

KeePass+1

而家直接用緊chrome內置嗰個，唔知好唔好

RoboForm Password Manager

免費版只可以browser 之間同步， 但係都用得好開心

根本最唔危險就係用Password manager，人地有你個master password一開就可以睇哂你所有passwords啦

用緊 norton password

google

咁點解係最唔危險
照你咁講應該係最危險

點解？

用自己個腦記開

你唔用password manager嘅
咪又係全部acc用同一個密碼
有乜分別

冇人用1Password ?

用埋2 step verification

直接用google chrome 內置夠
要每個網站唔同password (chrome 有得GEN)
重要account 開2 step verification

用過成日都搵唔到，search唔到，填錯窿 可能係人既問題

唔用manager嘅，其他密碼自己記唔到咁多個，來來去去都係果幾個，都係一爆就爆哂你所有accounts

用password manager 你條master password可以自己額外保護，你唔想比人知，人地根本她難會知。你覺得認真咁自己用腦去保護一條密碼容易d，定自己用腦去保護百幾個accounts嘅密碼容易d？

youtube 事件

話用manager仲危險係咪弱智

google 不了

她係邊個嚟

why?

信google，唔驚

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

你估下

入面d pwd 全部都再自己入多個constant 但唔儲入去password manager, 會唔會solve 到呢個問題？

e.g. 有三個pwd 想記低：
1. Website a pwd: Abc123
2. Website b pwd: Bcd456
3. Website c pwd: Cde789

去到website create a/c pwd 嗰時就入：
Website a: Abc123+!h@ngk0ng

Website b: Bcd456+!h@ngk0ng

Website c: Cde789+!h@ngk0ng

咁個+!h@ngk0ng就係constant, 可以自己人腦記都唔難，入落password manager 嘅就係constant前面嗰一段，咁樣就算俾人爆咗master pwd 都唔驚？始終只係拿住pwd 嘅一部份only

1password is the best

隨時再做25賣國奶共

點會用黎用去幾個
有大把方法可以記百幾個密碼
但係你一用manager即係全部acct用同一個密碼
我唔明點解咁多人會覺得安全左

但係其他公司都說服唔到我佢唔會奶共

因為可以用 2FA

未用過呢類，其實個原理係邊？

即變相人地知晒你本身個pw

Lm
咁耐我都唔識點搞

好耐之前聽過有fd自己host，而家唔知點

有人答左, 有2FA 記master password

不過如果你記到幾百個密碼, 咁唔用password manager都ok。純粹現實上冇咩人會記百幾個密碼 + 呢百幾個密碼點match返 corresponding accounts/websites 姐 password manager 除左安全, 仲係為左方便, 唔洗你記百幾個passwords

重點係你要爆得入個password manager，人地做得password manager安全性點都會高啲，你開埋2FA基本上都好難爆到入去

相反你可唔可以肯定你去其他網開AC人地個安全性做得好？你唔用password manager啲密碼來來去得果幾個人地爆入你其中一個AC就爆埋你其他AC

小弟自問記憶力唔好記唔到百幾個密碼

bitwarden 開源，可以自設 ser

2018年6月，Cliqz（英語：Cliqz）公司對Bitwarden發布的面向Firefox瀏覽器的擴充進行了隱私和安全審查，並得出不會對用戶產生負面影響的結論。審查後，Bitwarden也在Cliqz瀏覽器中提供為可選的密碼管理器。[12]

2018年10月，第三方安全稽核公司Cure53完成對Bitwarden的安全評估、代碼稽核和密碼學分析。[13] [14] [15]

同埋gen password都好緊要，有d又要數字，符號，又長度限制...你用開個password 都成日用唔番

唔用呢D 自己take note

用緊Lockwise by Mozilla.

咁佢靠咩賺錢

冇賺錢, 靠 community development

唔會知
因為會加密

用倉頡碼記

Google Password入面android同埋windows chrome唔sync
開左sync都唔得

1. password manager 主要係用嚟防網站偷你 Password 再用落其他地方
2. 亂裝野/改機/root嘅話master password 其實無乜用
3. 重要嘅 password 都係自己記返

1password

科技太先進
可能有勁hacker破解左都唔出聲
所以我都係用開紙抄低

Master password 嘅作用其實係保護個 backup 同埋拖壞人時間

好用？點買先最抵？

google 信唔過

2FA唔係大晒
佢只係整個安全性系統入面其中一環
如果其他地方有漏洞
3FA/4FA都幫唔到你
如果比我真係冇方法記到百幾組都好
我會淨係比較敏感果十幾廿組
其他交比manager

一句google信唔過就完
你唔好用Gmail google map丫

好用呀...佢有person, family & business plan
如果有朋友一齊用嘅話可以揀family...當然要信得過嘅朋友啦...

免費嘅野最貴呀各位

上面貼哂 link 又扮睇唔到

p.s. 已轉用 tutanota

課咗金畀 Bitwarden 同 Remembear

政治審查同confidentiality兩樣野黎

但涉及個人私隱
同有其他更高汁嘅選擇
唔明點解仲要死攬 google

你係咪以為自己好醒? 用得呢d tools 就係唔想記 你仲要人記一抽野到時記錯就全部都無哂.

你唔明係因為你on9 你可以繼續唔明 但實際上就係 普羅大眾用manager係比唔用安全好撚多
只keep一條平時唔常用 有2fa保護 可以自己keep住轉嘅master key 對絕大部分人黎講係一個最佳solution
同全部acc用同一條key唔同 你改master key只需要改一次 你改全部acc嘅pw你可改幾十至幾百次 同埋對方只有一個攻擊點 而非幾百個

你講完都係冇解決過個核心問題
核心問題就係只要manager有vulnerabilities
或者用家管理不善比人有機會exploit到
果d master key/2FA全部都係多餘

而當大部分人都用佢黎儲存最敏感既資訊
對hacker黎講攻擊佢既誘因係大到無法想像
所以我先話冇可能係安全左

唔將一堆蛋放入一個籃明明個個都識
但點解仲咁多人蠢到將全部敏感資訊依賴晒一個manager幫佢keep咁好笑

用緊 keeper

你有咁嘅疑惑咪證明左你係完全唔撚明password manager係點運作囉

google一下先再講野啦 如果hack password manager就可以攞到你password 咁依個世界就唔會有人用 唔會咁多做security嘅都推薦人用啦 你係咪當全世界都係on9得你一個正常？
從來密碼最大concern都係用戶唔小心唔識用 password manager就係將依個risk縮到最細 當然你條masterkey比人知道左你都係vulnerable 但加埋2FA同定期改masterkey就會將風險變到最細

邊個同你講hack佢server
一路都講緊用戶端..
算 你有興趣自己再學 當我廢唔識解釋
一個run on os level既software除左master key同2fa仲有幾多千萬樣vulnerability
唔好睇完官網就覺得冇任何問題

“如果manager有vulnerability” 依個咪server方囉on9 佢無保有所有info hack完攞埋佢encryption algorithm都無用 因為要masterkey解
“用戶管理不善” 有2FA同建議定期改密碼
"除左masterkey同2fa仲有千萬樣vulnerability"請提出仲有咩significant嘅vulnerability
而家係比緊用同唔用password management 用唔用都有嘅vulnerability就唔該收番埋
我係從理論同事實上話你聽 無論如何對絕大多數人黎講 用manager係比唔用安全

一時打錯字Ching
P.S. 不過我前文後理都係强調用Password manager係好危險既一件事，等如你用華偉手機以為set左密碼就無人解鎖到一樣

我電腦用keepass，但係大家係iphone用邊個app?有冇方法好容易sync到google drive同手機上既keyfile?

錯誤比喻
有唔少 Password manager 都係開源
甚至獲第三方獨立審核機構認可其安全性
點可以同華為支那機相提並論？

另外除咗 master password
仲可以自設 2FA
如果你認為 2FA 唔見得安全
咁你唔用 Password Manager
就咁憑個人記憶力或以簡單密碼組合 + 2FA 更加唔見得安全
如果你信唔過人哋 server
可以自設個人 server 儲存
唔明點解死都要否定 Password Manager
係都要講到好死一定得一種用法然後全盤否定佢安全

用chrome = 無私隱是常識

bitwarden 最好
上網就Firefox

先唔討論大家對Google睇法點先。

因為Chrome對好多網站支援好差，好多網要登入要密碼，但登入完都無得幫我save密碼，所以先問大家有無用開其他。

呢幾日轉咗firefox+bitwarden+android，目前體驗幾好，建議想轉用bitwarden嘅巴打裝完個browser 插件後睇埋佢5分鐘條youtune片先，如果唔會會覺得用得唔就手

建議各位重要嘅自己記得密碼，例如銀行戶口、信用卡資料等等，其餘嘅就可以用PM幫你記住，當然最好用埋PM功能去create 啲隨機password啦。

係喇得喇知你全香港最撚醒喇你老母
我都係俾個提議出嚟互相討論下，咁都要俾你話

你用pwd manager 呢d tool 最起碼都要記個master pwd 啦，咪一樣要記 講到用咗就真係乜都可以唔洗理咁

咁你可以用個master pwd 做個constant, 咪記少d

再唔係，你會唔會唔記得自己個名？記到自己個名咪用自己個名做constant
Or 電話又好，生日都得

連呢啲都記唔到，唔好用d 咩pwd manager 喇, 解議你去睇醫生

講多樣，麻煩程度同security level 係成正比，唔想煩唔想記就乜pwd 都唔好用

用 password manager 就係想安全性同方便性之間取得一個更安全既平衡。
你咁樣做係安全，但放棄左方便性。

有冇試下極端少少， 將密碼斬開十件，分別儲係十個唔同既Password Manager 度？

用左幾年,無投訴

呢排想試下買隻2FA用嘅usb, 咩yubikey嗰啲
大家有冇研究

除非比人買起左
唔係既話都係靠廣大網民一齊debug揼code

其實講到咁
根據所有有可能發生既野都有可能發生既理論
冇地方會安全不如直接剪網線算啦

ios用左幾年

但其他版本要subscribe ，想轉會

no
所有野都係機率
依家講緊既係將所有蛋放落一個籃既risk有幾大
而個alternative唔係剪光纖
而係用其他方法去管理pw

website A: 密碼最長十位
website B: 密碼不可包括特殊符號
website C: 每月需要更改密碼

你點記的？

password manager用master password加password file加2FA加hardware key都重得

個file format係open source
你鐘意用咩manager都得

same
仲以為得我咁old school
ebanking之類都係手寫底pw

事實係根本就記唔到

1password?

冇架，自己走盞

有試過類似website a 嘅，我係用pwd manager 記constant 以外嘅characters only, e,g. 我個constant 係8個characters, 咁就用pwd manager 記剩低嗰兩個characters
好彩而家好多website 係限人最少8 characters, 長度上限通常可以好長
----------

Websitr b 嗰度，可以考慮整個constant 係冇special characters, e.g. 用你自己個英文名 / 電話no. , 咁一定冇special characters
----------

Website c照change, 會change 嘅嗰part 有pwd manager 記
-------------

Or 放棄唔用呢個方法，e.g. Atm 機 or 電話理財pwd 得6 digit 數字（好似係）only, 咁真係冇乜計

Umm...方唔方便其實好主觀，我個人認為就算記多個constant 都依然係好方便

不過斬開十件放十個唔同pwd manager 就不了
對於我嚟講呢個真係太極端

每個人對「方便」嘅準則都唔同，所以唔一定要跟我嘅提議去做

同埋我唔係想迫大家認同我個做法係最好最安全the best，只係互相share 下自己做法 & 互相參考下

月費唔算貴
其實都用得過

我用返icloud 個password manager
so far 冇咩問題

仲用緊1Password 舊版

LastPass 就唔建議用
出過幾次事 自行google

如果轉可能會轉用Dashlane

有啲app唔support呀

同埋跨唔到平台去Windows

平時開返出黎睇又相對麻煩

我得公司機係windows所以都冇咩問題
要login先拎部電話出嚟check
其實自己機多數都save session expire先login一次架啦 唔算太煩

真 我都用左幾年 好用

apple 只係好過 google 少少

唔好擺咁多自己嘢落 apple

所以pw manager咪要最謹慎選擇同埋擇最secure嘅standard去用
而且有啲password manager仲要有埋mfa

但如果你同一個/幾個pw用晒喺咁多個website
是旦一個website security 做得差而俾人hack咗同leak咗你password你就仆街了

仆街的例子

用開腦記

bitwarden 原生支援大量平台

跨平台->我見佢無offical ios/android app喎

我android app用緊official wor，你再搵下？

Android有好多
我用開

iOS係冇，不過有web app

最重要嗰幾個密碼
eg 主 email、銀行
建議都係用返人腦記
Netflix, 乜乜會員嗰啲就用 manager 啦

俾錢用Kaspersky Manager

你一開始咁講咪易明好多囉

Official得windows版㗎咋喎

其他全部都係unofficial
不過open source冇所謂啦

Bitwarden

用緊bitwarden
但麻麻地好用

我啱啱睇返自己1Password 個account 有51 個 web site 嘅password... 點記？

一星期改一次master password

official無 但好多OPENSOURCE
Ios用緊keepassium, MacBook用緊keepassmac
個PASSWORD FILE再用TRESOIT黎SYNC住
有用過LASTPASSWORD 但唔想儲係人地SERVER
感覺無咁SECURE

唔止仲有出賣data
為利益而行

iOS 終於有得免費用 keepass
睇落好正

on9先用，
密碼都記唔到

睇#96

有得autofill真係好正
但MAC就仲未搵到 衣家都仲係人手COPY&PASTER

keepassxc?